車費$1,600補貼$300 涵蓋跨境鐵路線 交津元旦實施 勢益水客

車費$1,600補貼$300 涵蓋跨境鐵路線 交津元旦實施 勢益水客

【本報訊】特首林鄭月娥為競選政綱「找數」的公共交通費用補貼計劃，明年1月1日起推行。八達通卡持有人若每月交通費超過400元，超出部份可獲補貼25%，每月交通費達1,600元才可「擸盡」上限300元補貼。
記者：鄭啟源

政府在去年《施政報告》提出設立免入息審查交通費計劃，運輸署昨公佈詳情，明年元旦日起實施，市民以八達通乘搭交通工具，只要每月交通費高於400元，政府會為超出部份提供25%補貼，上限300元，假設每月交通費約800元，便可在翌月領100元補貼。

須於3個月內領取

市民有4種途徑領補貼，包括在設於港鐵站、輕鐵客運中心及指定渡輪碼頭的藍色補貼領取機拍卡「回水」；亦可於所有Circle-K、7-Eleven及惠康超市領取，服務點達1,800個，或可透過八達通服務站或App領取。市民可在每月16日起領補貼，設3個月期限，以明年1月的補貼為例，需於2月16日至5月15日領取。運輸署長陳美寶指計劃不設審查，每年補貼23億元，政府聽取社會意見後決定擴大涵蓋範圍，除港鐵、巴士、綠van、渡輪及電車外，正處理70多條邨巴、員工巴士、紅van及街渡航線申請，佔相關服務10%至15%。

運輸署助理署長李艷芳補充，有望納入計劃的邨巴路線，包括5條服務馬灣路線、兩條沙田第一城路線；至於將納入計劃的紅van線則包括香港仔到旺角及觀塘；西環到荃灣；灣仔到旺角及觀塘。

計劃雖將大部份跨境交通拒諸門外，但涵蓋東鐵落馬洲及羅湖兩段跨境線，被質疑助長「水貨客」活動。陳指當局清楚公眾關注水貨客情況，但如要完全杜絕問題，需加設操作關卡，有違計劃提供簡單補貼方式初衷，當局會在1年後檢討情況。據了解，運輸署對計劃設監察機制，會特別注意同一張八達通會否集中在某一天多次重複乘搭個別路線，避免濫用。

立法會交通事務委員會副主席譚文豪指，其金鐘辦事處有4名職員，但只有一名住天水圍員工每月可獲140元補貼，其他職員未能受惠，反映計劃門檻高，也變相益了水貨客及經紀等經常使用交通工具人士，有違原意。
<蘋果>

我楂車返工有冇得補貼

除咗跨境果班之外有咩人可以一個月搭到1600

車費補貼 同4000 蚊 都仲未派到

小恩小惠

留名

購月票市民須額外登記

要聞

如使用港鐵都會票及新渡輪假日來回票的市民，購票後需到車站或碼頭特設的「指定車船票登記站」登記。

【本報訊】公共交通機構提供的日票及月票可一併計算入每月交通費，獲得政府補貼，不過因應不同票種，市民或要辦額外手續。如使用港鐵都會票及新渡輪假日來回票的市民，購票後需到車站或碼頭特設的「指定車船票登記站」登記。

運房局首席助理秘書長陳慧欣昨指，部份以現金購買或並非編錄於八達通內的車船票，要留意有額外手續才能將交通費納入計劃，如電車月票、龍運巴士團體票及城巴機場快線預售來回票，購票時須向職員同時出示八達通。

可一次領兩個月補貼

至於港鐵都會票、屯門－南昌全日通、機鐵團體票及來回票，渡輪月票及假日來回票等，市民需在購票後30天內到指定機器登記。

陳提醒，市民可一次過領取兩個月的補貼，但需注意八達通卡有1,000元儲值上限，領取時連同卡內餘額若超上限，系統只會增值至1,000元，差額保留待領。有巴士業界指，多間專營巴士曾向運輸署建議在大型巴士站或轉車站設領取機，但巴士業建議未被採納，業界質疑巴士乘客被輕視。

■記者鄭啟源
<蘋果>

住長洲既話搭快船係咪照計番快船船錢
如果同例子一果個一樣佢淨係計月票既話得果100蚊都無真係把撚

咁撚有錢就咪撚學人貪小恩小惠啦,知唔知醜?

有冇諗下機場返工果啲

返機場你公司冇車船補貼咪撚做啦

呢個咪車費補貼囉，
派6000蚊入儲蓄戶口（唔係強積金戶口）嗰時都有排搞啦

上水返中環 拎唔足

其實正常人有無可以拎足
定係水貨客先拎足

行政費又要使幾多先

mtr減價仲實際

假設一個月返25日工，一程應該要32蚊先拎得盡，大概係好似上面果位巴打咁要港島返機場坐A車先得

番屯門大埔都拎唔盡
係咪要搭高鐵番工先夠

有津貼一樣可以照拎 winwin

cctvb 尋日話唔包跨境, 原來包既
又想等人以為水貨佬冇份

想拎盡方法
係支持mtr加價

等MTR加價，就可以叫政府加碼補貼，無限Loop